Astus ette Janas Kalmus ja kaebas. Minul warastati sea täis liha aidast ära öösel. Sain kuulda et see liha pidada Pritz Elepsoni käes olema, läksin Tallitaja abimehe Tõnu Raudaga otsima tema juurest. Esite ajas nimetatud Pritz Elepson tagasi et tema sest ei teada, aga viimaks tunnistas ülesse, et tema olla selle liha ära varastanud. Liha olla praegu metsas kiwi aja sees. Tema juhatas meile seda kohta, kust meie liha kotti üles leidsime.
Pritz Elepson sai ette kutsutud. Kohus küsis: Kas sina warastasid Janas Kalmuse liha aidast ära". Ja varastasin, Wana kubja Peter Barnabas andis mulle nõu seda liha ära tuua. Ta kutsus mind juba Köttlepi kõrtsist enesega kaasa. Peter Barnabas juhatas kõik mulle kätte kus see liha pidi olema, see oli ka P. Barnabasi kott millega ma liha ära tõin.
Peter Barnabas sai ette kutsutud ja  küsitud tema käest: Kas tema olal Pritz Elepsonile seda liha juhhatanud ja kutsunud (teda) Elepsoni enesega tulla Köttlepi kõrtsist liha vargale? Kus peale Peter Barnabas wastas et tema sest asjast ühtigi ei teadwad ja tema ei olnud iiales Pritz Elepsoni enesega kutsunud wargale, Pritz Elepsoni tunnistus olla wale.
Kohtu otsus: Walla kohus ei näinud selles asjas ühtigi mõista, jääb suurema kohtu hooleks seletada.
Kohtu wanem: Jüri Tinaberg xxx
Kõrwasmees: Hans Tallmann xxx
Juhan Mailberg ( P. Barnabase eest) xxx
